---
title: Saturn
description: Sega Saturn
published: true
date: 2021-10-03T21:04:11.171Z
tags: consoles, sega, saturn
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:01:12.782Z
---

![](/emulators/consoles/saturn.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Sega
* **Année de sortie** : 1994
* **Quantités vendues** : 9.26 millions
* **Meilleur jeu vendu** : Virtua Fighter 2
* **Processeur** : 2× Hitachi SH-2 @ 28.6 MHz
* **RAM** : 16Mb
* **VRAM** : 12Mb
* **Vidéo** : VDP1 (sprite/texture et polygones), VDP2 (arrière-plans)
* **Résolution** : 320x224 à 704x224, 16.77 millions de couleurs
* **Puce sonore** : Motorola 68EC000, Yamaha FH1 YMF292, 32 canaux
* **Média** : CD-ROM

## Présentation

La **Saturn** ou **Sega Saturn** est une console de jeux vidéo de cinquième génération commercialisée par Sega. Quatrième console de salon conçue par l'entreprise japonaise, succédant à la Mega Drive, elle sort le 22 novembre 1994 au Japon, le 11 mai 1995 en Amérique du Nord et le 8 juillet 1995 en Europe. La Saturn est dotée d'une architecture intégrant huit processeurs, dont deux microprocesseurs, deux processeurs graphiques et deux dédiés à l'audio. Ses jeux sont édités au format CD-ROM et sa ludothèque se compose de nombreux jeux issus de l'arcade, ainsi que de titres originaux.

La conception de la Saturn débute en 1992, autour du nouveau processeur SH-2 conçu en collaboration entre Sega et Hitachi, dans le rôle de processeur central unique. Au fil de sa conception, celui-ci est doublé par un second SH-2, à l'instar du rajout du second processeur graphique personnalisé début 1994, afin de permettre à la console de rivaliser techniquement avec la PlayStation de Sony. La Saturn est initialement un succès au Japon, mais pas aux États-Unis où elle est commercialisée en mai 1995, soit quatre mois avant la date de sortie initialement prévue. Après les débuts de la Nintendo 64 fin 1996, la Saturn perd rapidement des parts de marché aux États-Unis et en Europe, où sa commercialisation est arrêtée en 1998. Au Japon, la console est exploitée jusqu'en 2000. Écoulée à 9,26 millions d'unités dans le monde, elle est considérée comme un échec commercial (malgré son succès au Japon).

La Saturn bénéficie de plusieurs jeux emblématiques, tels que Nights into Dreams, Sega Rally Championship, Daytona USA ou encore les séries Panzer Dragoon, Virtua Fighter et Virtua Cop. Pour autant, elle reçoit un accueil partagé des observateurs et des joueurs. Son architecture complexe rendant sa programmation difficile, le soutien limité des développeurs tiers de jeux vidéo et l'incapacité des équipes de développement de Sega à sortir un jeu de la série Sonic the Hedgehog, connu sous le nom Sonic X-treme, sont considérés comme les principaux facteurs des mauvais résultats de la console. La direction de l’entreprise japonaise est également critiquée pour ses prises de décisions au cours du développement et de l'arrêt de la commercialisation de la console.

## Émulateurs

[Libretro Mednafen_Saturn](libretro-mednafen_saturn)
[Libretro Yabause](libretro-yabause)
[Libretro YabaSanshiro](libretro-yabasanshiro)
[Libretro Kronos](libretro-kronos)